IU受失眠所苦自責 「睡覺這麼理所當然的事卻做不到」

南韓女歌手IU（李知恩）11日舉辦光州演唱會，唱完自作曲《夜信》時和現場觀眾坦白並分享內心最深層的想法，「各位聽完《夜信》之後回家一定要睡個好覺喔」，接著也透露了其實自己有失眠的症狀，每晚獨自醒著睡不著的時候總是想著「為什麼這麼理所當然的事情我做不到呢？」

IU在2017年11月3日起開始舉辦巡迴演唱會，11日來到了光州時唱完《夜信》說的話時在太感人，粉絲們將它記錄下來並分享給沒有機會一起參與的粉絲。IU唱完《夜信》後說，「各位聽完《夜信》之後回家一定要睡個好覺喔，我很懂那份演唱會結束回家路上的失落感，明明我們曾經在一個空間裡那麼靠近，怎麼覺得比看演唱會之前又離得更遙遠的那種感覺？」

也因為IU能夠明白那份心情，她更希望自己的粉絲們千萬不要有那樣的感覺，「早上起床之後，心裡想著『要去看IU演唱會囉～』，抱持著愉悅的心情搭車，到了以後吃飽飯、盡情地玩耍後心想『今天過得真開心～今天會睡得特別香呢？』如果能像這樣睡得很好就好了，我期望的真的就只有這個了，邊抱持著這樣的盼望邊唱著《夜信》給大家聽。」

接著，IU開始談起這首歌的由來也就是一直讓她困擾的症狀－「失眠」，許多人都是在她敘述歌曲背後含意時才發現，那個在《孝利家民宿》中總是「度估」、睡午覺的她，平時竟然飽受失眠困擾。她接著說雖然有時候可以睡得很好，但只要睡不著就真的整夜會一直醒著，「所以我寫的很多首歌都跟睡眠有關不是嗎？因為我自己會失眠，所以我覺得跟別人說『祝你睡得香甜（或譯晚安）』，是一件很特別的事情。」

獨自住在首爾家的IU只要失眠也是一個人，「晚上一個人醒著的時候，真的會有『這世界只剩我了』的感覺，好像只有我一個人睡不著，人們明明就該白天過得充實、晚上睡覺做個好夢，『為什麼這麼理所當然的事情我做不到呢？』這個想法總會在我腦中出現，其實失眠的話到了夜晚真的很孤單寂寞，如果別人睡得很好也會覺得有點難過」，即使是摯友劉仁娜在自己失眠時睡得香甜，她心裡也會感到有些傷心。

即使自己總是晚上睡不著，看見睡得好的人還會有些難過，但IU仍希望粉絲們都不要跟她有一樣的困擾，而且也換了個角度來思考這件事情，「我希望你們每一天都能睡得香甜，所以抱持著『我還醒著真是太好了，可以如此守護著你們的夜晚』這樣的想法，寫下了這首歌。」

事實上，IU平時就是以對粉絲好出名的歌手，每次有出國的行程時，在回程路上都會去當地的免稅店買些名產，一到首爾就會親自給來接機的粉絲。而在IU的粉絲圈中，她面對鏡頭比POSE或是對視的照片總是特別多，也是因為她認為「被拍下看鏡頭的照片，就可以讓不能親自來看我的人感覺自己真的在跟我對看一樣」，每一份心意出發點都是如此溫暖，又有卓越的音樂天賦，這也難怪她的官方粉絲團能成為最大的南韓女藝人官方歌迷會之一。

▲IU會找粉絲的鏡頭，每次出國帶名產回來分享。

▲IU在光州演唱會唱完《夜信》的TALK全文。

我很懂那份演唱會結束回家路上的失落感，明明我們曾經在一個空間裡那麼靠近，怎麼覺得比看演唱會之前又離得更遙遠的那種感覺？

難怪要找銀赫陪訓

呢頂帽係teemo 帽？

one two three four

慘豬

成晚唔訓起勢鋤...
起碼都5,6Q